山陽行程狠評

Day 1: 香港到岡山， 岡山商店街，住岡山
Day 2: 岡山城，後樂園，倉敷美觀，住岡山
Day 3: 開jr pass(岡山廣島山口pass), 岡山到廣島， 廣島市內玩（原爆，縮景etc),住廣島
Day 4: 朝早廣島去吳市睇戰艦，之後去兔島，住廣島
Day 5: 岩國，宮島一日遊， 住廣島
Day 6: 尾道一日遊， 住廣島定岡山？
Day 7: 吉備津神社，吉備津彥神社， 之後落兒島， 鷲羽山睇日落，住岡山
Day 8: 岡山中央市場，番香港

想請問尾道玩唔玩到一日？
Day 5 如果去岩國玩唔玩得曬成個宮島？
Day 6 住岡山定廣島好？

吳+大久野島要好早, 同埋bus pass未必用盡到

岡山夜晚冇野行

廣島起碼叫9點後有野開 有人流

原來你冇plan bus pass. hiroshima bus wide pass方便 唔慢 抵用

因為廣島jr唔係市中心, 市中心係巴士站

唔太熟比住你少少意見參考

Day 2 岡山城同後樂園好近，亦都唔係真係好多野遊覽，樓主可以考慮加多一個景點

我見岡山來回廣島已經過萬䍏
買jr pass好似幾抵同快

倉敷多唔多野玩？

好老實倉敷美觀就係幾條街，行下打下卡入下店鋪睇下就完。如果想特別d 可以去行下倉敷美觀個貓頭鷹之森，柴犬cafe 個堆

果日可能會著和服影相，所以想玩盡美敷

咁呢個就俾唔到意見你了 不過題外話個道好多香港同大陸遊客

宮島果日如果去岩國仲上唔上到山？

Push

唔知你幾時去，不過岡山廣島水災得好嚴重，留意番D交通

9月頭
巴打有心

倉敷比水浸到乜都爛晒
建議去美觀地區前睇下當地人啲twitter 點講先

你睇多2個星期先plan 啦廣島至岡山一帶慘不忍睹

希望冇乜大破壞

市內還好，郊區較差，有幾條郊區鐵路要以月計的時間維修。
去前兩星期睇下各景點官網資訊，再最終安排行程

彌山?
上次我去到食完錦水宮先開始觀光(大約12點左右)
去左神社,鳥居,撚鹿仔+坐埋纜車上山再行上山頂(上山頂預半小時) 落埋山都係5點幾
本來我都係諗住上午岩國下午宮島 但我想睇潮漲既鳥居所以無去岩國

我都係九月頭去,行程同你差唔多,但一早plan好哂,機票又買左
其實而家都做唔到D咩,靜觀其變,唯有差唔多八月中再留意下當地重建完成,
如困唔係都要再排過D行程

吳市同兔島建議早d去，因為剩係交通都用好多時間
岩國同宮島擺埋同一日，唔係唔得，睇你點玩真係。
如果你諗住剩係刷景點(錦帶橋，嚴島神社，餵下鹿)同埋唔上彌山就一定夠。
至於尾道夠唔夠玩一日，見仁見智啦
你鐘意睇寺廟的話，一日先夠你行

岡山都算開得夜㗎喇
岡山站對開夜晚都好多入，不過多蝗就真

Day4 一定爆

可以好肯定一定上唔到咁濟，
我12月去嗰陣，喺宮島玩全日，
彌山都用咗差唔多3個鐘來回，
去完我都有少少後悔行咗上去，
但行山過程係幾開心嘅

其實吳市主要睇果隻船同大和號
如果朝早9:00去吳
之後坐11:30班車由広去忠海
大約1點到忠海港
等埋船2點到大久野島
但唔知夠唔夠玩？

夜晚主要shopping
行超市，食野

岡山定廣島好？

你果陣幾點去宮島？

如果你話睇大和號同秋潮號既話唔係話唔得
不過時間上真係要check緊啲
因為好易睇睇下過時間

同埋去兔島前一日可以買定啲兔糧呀菜呀去
唔好買紅蘿蔔
去到先買好貴

果間family mart唔係100￥一包咩？

100yen得一杯仔架咋

去邊到買好？

鷲羽山如果非自駕想睇日落同埋夜景
果邊有冇的士搭番去jr站？
同埋大約幾錢？

好似搭頭一兩班船，朝早7點幾就到喇
至於廣島同岡山都差唔多，
岡山就一出站就有得行，廣島要行街就要喺廣島站再搭巴士去

超市有菜賣
Aeon果類百貨有兔糧
幾百yen大大包餵到你腳軟

你由宮島直接行上去？
我見好多人用30分鐘攻頂

岡山都多蝗？
岡山有驚安之殿堂開到零晨兩點

想請問尾道玩唔玩到一日？
Day 5 如果去岩國玩唔玩得曬成個宮島？
Day 6 住岡山定廣島好？

淨答你DAY6
玩唔到一日, 可以考慮去埋笠岡貓島
你有新幹線PASS住岡山/福山隨你
BTW 尾道夜晚上千光寺個夜景幾靚

上午岡山城後樂園，下午倉敷都已經夠多了，應該好難再加景點

我自己甚至打算預全日係倉敷

全日係倉敷可以做乜

岡山
AEON MALL超大超好行

倉敷美觀地區應該可行大半日，中午可以趁早食數量限定既千屋牛set，黃昏時可去Ario同三井outlet食嘢同shopping
之前見唔少巴打遊記都講倉敷要一日，半日未必夠

咪玩啦
美觀咁細 兩粒鐘比多 趁早係可以去食果個雞蛋布丁
當你行埋大原美術館 加多30分鐘

Ario同outlet乜都無架
ARIO=屋村商場
果個OUTLET, 係一般OUTLET既掩割版, 除左NIKE無乜值得SHOP
(除非你有特定店舖想睇, 但真係好細架咋)
當你去埋aeon, 但AEON點解唔去岡山果個

尾道有冇兩個大locker放行李？

有冇人試過？

可能全日會太多，但我相信半日會太趕，所以寧願預多啲時間慢遊。同埋同女人去就唔好睇少佢地既shopping能力，我之前去好多地方本身都預嗰度唔會用好多時間，本身預幾個景點，結果行下睇下往往都比預期用多好多時間，倉敷我都見唔少商舖都可以行，而且亦打算係outlet度睇下有有牛仔褲啱，如果啱買嘅又要預時間俾佢改褲，所以會預全日

果日應該會睇埋夜景

去過倉敷兩次，兩次都係半日

幾時去 有d jr 好似未開番wor

琴日去完，美觀地區果邊冇事

9月頭

建議你唔好咁快book 酒店住，留意下jr同巴士果d消息再編行程

我覺得倉敷個outlet ok wor 我去左一日半倉敷

9月頭去而家都唔book酒店就好抆了，好多酒店book完都可以免費取消，Agoda甚至連數都唔使過住，所以問題不大

暫時有d jr 同巴士都未開番，所以你要留意下

倉敷有冇乜推介？ 我只覺得半日太趕，全日又可能太多

美觀地區可以食三宅商店同小豆島拉麵 有和服租,但冇乜人着 如果你唔去outlet shopping 嘅，其實半日都ok 。去outlet 嘅話, 全日差唔多。

我本身就打算去富來屋食千屋牛同倉敷桃子食白桃芭菲，仲有倉敷丹寧街食牛仔褲雪糕
小豆島拉麵就留返係岡山食，因為岡山好似冇乜好食
值唔值得坐佢地隻船？

可以坐下ar,500 yen 幾抵，雖然我冇坐。小豆島拉麵有倉敷店限定嘅白壁拉面，好正 反而醬油拉面唔太特別！不過唔知9月仲有冇

岡山有冇邊間餐廳值得去？

我唔係樓主，我11月先去
之前好似有遊記講過佢既倉敷限定拉麵，但評價好似唔太好，第一次試都想試佢招牌醬油拉麵

岡山好似冇乜好出名餐廳，我暫時睇咗幾間評價算好既有吾妻壽司、味司野村、小豆島拉麵，另外我都打算去明神丸，因為之後都未必會去高知，所以想試吓呢間高知名店

Aeon 有好多餐廳，我見有明神丸，食鰹魚既（不過係四國高知出名既餐廳），之前在高知食過，幾特別

醬油拉麵有lunch set wor (有埋飯），個飯好味過拉麵

另外你有冇去過阿智神社？唔知靚唔靚同埋睇唔睇到倉敷美觀地區全景？如果有太多時間剩都打算去埋

同弘人市場果間質素係咪一樣？

岡山有間食饅魚幾正，如果去表町或岡山城個頭可以試試

小豆島拉麵個人覺得普通

倉敷桃子
牛仔褲雪糕就只係打卡質素

唔可以放岡山？

水浸

諗住廣島去尾道玩
將gi擺係尾道jr locker
玩完尾道拎gi去岡山

你指既係うじょう亭？我見呢間係tabelog岡山鰻魚店排名第一，但價錢就寫¥6000-¥7999

但睇返Google map啲相又好似唔係咁貴，但啲menu相有好多價錢，同樣係うな重，有張寫2800円、有張寫4500円、有張寫5000円、有張寫3500円，都唔知邊個價先啱

係呀係呀
貴d既係天然野生鰻，平d既係人工養殖

你食既係野生定養殖？會唔會差好遠？

我冇試Aeon 果間，去左食和幸，不過個人認為麻麻

可以參考一下tabelog評分：
弘人市場店 - 3.61分
岡山本町店 - 3.52分
AEONMALL店 - 3.41分

雖然唔及高知既分店高分，但又唔差得遠，3.41都算係一個唔差既分數

食炸豬扒既岡山應該首選味司野村，呢間算係岡山老鋪，而且麵豉醬汁炸豬扒應該係岡山特有

唔喺岡山la 冇jr 走，唯有臨時去岡山住一晚咋

Ok la , 半個鐘一定行完

天然好貴
每100g 要2800yen

宮島神社水位幾多先行到過去？

唔明

倉敷岡山真係好危 小心

有得去佢官網check
每日都會寫幾點潮漲潮退

點解

佢果到水位真係好低，所以今次破壞好大

我下個月會去岡山市區同倉敷景觀地區個邊（新幹線入，瀨戶大橋走），希望無事

難d 巴打 ，岡山都好d

上面有人話市區唔算大災難

睇新聞都好似剩係見話真備町水浸得好犀利，市區就唔覺有乜新聞，岡山城同後樂園係正河川兩岸如果受到破壞一定大新聞，既然呢兩個地方都唔見有新聞，咁岡山市區其他地方更遠離河川就理應更安全

Thx
因為我都淨係揾到真備町既新聞，其他地方唔知個情況

問左當地人
美觀地區無事 已經回復正常做生意

多謝巴打既消息

好似係得真備町有事 其餘岡山倉敷觀光點都回復正常

啱啱廣島返黎
去左尾道，島根，境港，鳥取
大致上都正常

可以去促進山陽經濟

近排山陽暴雨後又熱浪

吳市係咪重災區？

巴打你鳥取點番廣島？

我自駕

Day 3行程玩唔玩到一日？
如果將day 5嘅岩國搬去day 3得唔得？
我由廣島坐新幹線去新岩國都係15分鐘

冇話唔得
不過新岩國好似得慢車先停
另外吳線聽講要整到2019 1月

吳市仲去唔去到？

你唔係北上無事 山陽本線都開始復活
倉敷市區根本由DAY 1都無事

玩岡山市同倉敷兒島完全無問題
廣島就唔清楚

兔島

都去到既 麻煩d姐

我試過6點係廣島新幹線去兔島
去到兔島9點食埋晏2點兔島走
JR去吳到博物館已經5點淨返1個鐘睇大和館好趕

DAY4要諗過忠海站下年1月先重開
搭巴士仲要中途轉車冇可能一日玩晒

我上次得不過弥山上落山要行得幾快下
7點前廣島新幹線出發9點半去到錦帶橋上埋岩國城
12點上巴士>JR去宮島 係JR食晏
2點宮島落地
影左1個鐘相就上山
上到山頂4點半之後落返鳥居5點半岩岩日落(4月)

星期六日可以三原坐船

貪唔到咁多

岩國+宮島睇落好近 但係夾埋真係會MISS左宮島好多野 (除非你去岩國係淨睇錦帶橋)

兔島+吳市既博物館 都唔太可行

兔島+竹原算啦

同意

但竹原 無人加無乜野行

唔知方唔方便 建議去福山 鞆之浦

岩國行程已改
但兔島+吳市仲掙扎緊

唔熟，但兔島同吳的博物館都係over 半日的行程，編同一日幾玩自己

成條吳線收皮你點去竹原

我記得廣島有巴士來回忠海
不過係晏晝出發朝早回程

或者樓主可以考慮下響兔島渡假村住一晚
再用市內/巖島景點砌埋其他啲時間既

上年 朝早加中午去兔島
2/3點先出發去尾道睇日落
有小小趕，因為係兔島太舒服，比預期中留耐左

兔島同吳只能二揀一
邊個好

廣島朝早有巴士出忠海

你睇埋忠海出廣島啲班次

下就4:30有巴士
可以玩到一日

你鍾意就得
記得帶多啲野食入去
唔係又打交

巴打你邊到睇

芸陽巴士網站
竹原廣島行

島入面有冇餐廳？

成個島應該得渡假村果一間

唔該晒巴打
岩岩都搵到

去緊兔島 塞到癲

邊度黎？
而家冇jr梗塞

塞幾耐

廣島去竹原個條路

1個鐘 miss左班船 又要等一個鐘

かくや姫号？

即係去機場條路
山陽自動車道

依個時候去兔島預左要咁
9月頭會搭同一班車去兔島

巴打想問下幾樣野
架車去到廣島JR站仲多唔多位?
上車比錢定落車先比定係巴士站已經有售票機可以買定飛?
買完兔島船飛係咪有6包兔糧送?
THX

係

我都係廣島jr站上車 都係用ic卡炸（用巴士pass抵好多 不過黎到冇得買 得1000既pass 但唔包呢架 要3000既pass 來回己經回左本 所以唔洗諗）上車時冇人咁濟 小貓三四隻 依加搭緊同一班車番廣島 上車時都係冇人 不過過左幾個站就差唔多滿人
下 有送糧咩 唔覺有呢樣野發生
附上主人們

我唔會用pass啦,我今次第4次去兔島 第一次搭巴士去
(咁架巴士即係上車比錢定落車先比 )
我今次會係兔島住1晚玩足24小時 第2朝直去機場走
住一晚包兩餐同溫泉玩足一日兔先750好抵

10幾日前官方FB話冇左吳線少左好多人去餵兔驚佢地餓親
話係忠海港個邊會每人免費派6包兔糧
我岩岩去FB睇個POST冇左派糧依段文字
但個網仲有寫,可能依家要問先會比
不過我今次都會買定一大包兔糧圍住個島派

其實菜定糧好

經驗話我聽糧搶得狠好多

餓起上黎乜都食啦

Ic卡 上車嘟落車嘟

即係落車比啦

三原去忠海係咪有巴士？

有

邊到有得睇班次